<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Sra. Kay</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/" rel="alternate"></link><link href="https://fernandasj.github.io/blog/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://fernandasj.github.io/blog/</id><updated>2017-01-11T10:54:00-03:00</updated><entry><title>Querida infância</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/querida-infancia.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-11T10:54:00-03:00</published><updated>2017-01-11T10:54:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2017-01-11:/blog/querida-infancia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Photo" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/crianças.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crescer parece bem legal aos olhos de quem mal sabe amarrar o cadarço do tênis. Crianças ingênuas que não sabem o que dizem, um dia irão crescer, e sentir o peso da responsabilidade, a maldade das pessoas, a decepção, o coração vazio. Quando enxergarem que sonhar é mais que fechar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Photo" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/crianças.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crescer parece bem legal aos olhos de quem mal sabe amarrar o cadarço do tênis. Crianças ingênuas que não sabem o que dizem, um dia irão crescer, e sentir o peso da responsabilidade, a maldade das pessoas, a decepção, o coração vazio. Quando enxergarem que sonhar é mais que fechar os olhos, que amizades nem sempre são verdadeiras e que nem tudo é para sempre. Desejarão voltar naquele parquinho onde a maior preocupação era brincar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E ao encontrar o amor, acharão por um instante que pegar a mão do outro é suficiente, mas o tempo irá cuidar de revelar a verdade. Talvez seja, ainda, mágico e sublime, contudo a perfeição não existe, e a frustração junto com o vazio, irá habitar o seu ser, vez ou outra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Críticas virão com o sentimento de incapacidade, e as antigas crianças pensarão que nunca deveriam ter desejado crescer, e que por mais doloroso que fosse um joelho ralado, a dor era suportável e passageira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, agora crescidas sabem que o tempo não poupa ninguém e mesmo não desejando ser o que são hoje, se tornariam mesmo assim.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Amor de borboleta</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/amor-de-borboleta.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-10T20:02:00-03:00</published><updated>2017-01-10T20:02:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2017-01-10:/blog/amor-de-borboleta.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Photo" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/borboleta.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá fora a chuva caía, da janela se via gota a gota tocar o chão, vez ou outra lhe molhava o rosto, mas ela não se importava. Chuva é sinônimo de frio, frio é sinônimo de solidão, em dias assim o melhor a fazer quando se está só, é imaginar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Photo" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/borboleta.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá fora a chuva caía, da janela se via gota a gota tocar o chão, vez ou outra lhe molhava o rosto, mas ela não se importava. Chuva é sinônimo de frio, frio é sinônimo de solidão, em dias assim o melhor a fazer quando se está só, é imaginar... Ela imaginou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dia ensolarado, daqueles que a cor até parece meio rosada e que tudo transpira felicidade, o vento faz dançar as folhas das árvores, as borboletas beijam as flores e se vão, um amor lindo de se vê, porém passageiro... debruçada na janela ela se perguntava em qual dessas primaveras aconteceria o inimaginável, quando sua barriga congelaria e tudo ao seu redor pararia, no ar somente existiria o som de sua respiração acelerada e o seu olhar veria apenas um outro olhar, sorridente que estaria a sua espera do outro lado do jardim e ao contrário das borboletas que vem e vão, ele ficaria. Chegaria tímido e conversaria atrapalhado sobre como as flores estão belas e ela fecharia os olhos embalada por sua voz trêmula e doce.   Após alguns dias seus dedos se tocariam até estarem completamente postos em um laço em que jamais imaginariam formar, alguns passos acanhados de mãos dadas talvez... e ele até poderia apanhar uma flor para ela, que sorriria boba e sem graça com o pequeno gesto. Dentre todas as outras que poderiam estar por ali caminhando, ele somente teria olhos e atenção para ela e mesmo existindo inúmeros motivos para que estivesse em qualquer outro lugar ou abraçado com outro alguém, escolheria estar sempre ali e somente naquele abraço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recitaria poemas curtos em um tom galanteador, ela riria e lhe recompensaria com um beijo e faria elogios bobos, assistiriam a muitos filmes juntos, trocariam presentes em datas especiais e fora delas também, surpreenderiam com gestos pequenos mas que saberiam que o outro não estava esperando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele leria o romance favorito dela só para apoiar o quanto o casal era perfeito, ou quanto o final foi injusto, mesmo que isso não lhe importasse muito, mas que seus olhos se iluminariam ao ver o belo sorriso brotar em seus lábios quando o ouvisse falando sobre o livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela arriscaria no skate para que pudessem andar juntos pela calçada, talvez uns tombos aqui e ali, mas ela sabia que ele estaria lá para ajudá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E no fim do dia se despediriam com um beijo e um “até logo” já fazendo planos para o dia seguinte, a semana seguinte, o mês seguinte, quem sabe uma viajem ou pic-nic?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não importava, só precisavam ficar juntos e durar mais que o amor das borboletas com as flores e que fosse o sereno mais suave que pudesse existir, caindo gota a gota em câmera lenta, como agora escorrendo ali do lado de fora da janela marcando o fim de mais um espetáculo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua imaginação foi longe e agora já é noite... hora de dormir... e sonhar... talvez... porque não com um amor que dure mais que o amor das borboletas e as flores?&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Our inverted world</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/our-inverted-world.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-29T20:02:00-03:00</published><updated>2016-12-29T20:02:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2016-12-29:/blog/our-inverted-world.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Photo" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/torre.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada um é capaz de criar um mundo inteiro, basta usar a mente. Imaginar como será o dia seguinte, a próxima semana, quem sabe até o ano novo, escutar cada diálogo como se fosse uma peça de teatro. Tudo parece fazer sentido, “fulaninho faz isso, depois vira e me surpreende …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Photo" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/torre.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada um é capaz de criar um mundo inteiro, basta usar a mente. Imaginar como será o dia seguinte, a próxima semana, quem sabe até o ano novo, escutar cada diálogo como se fosse uma peça de teatro. Tudo parece fazer sentido, “fulaninho faz isso, depois vira e me surpreende de tal maneira, e aí ele faz aquela cara que só ele mesmo sabe” e pronto, dia perfeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Segunda-feira, vai fazer sol e vamos sair para fazer compras, a gente vai andar pelas ruas e minha amiga vai parar numa loja e vai achar um presente lindo para mim, ela até vai dizer que não é, ela sempre faz isso sabe, mas depois acaba revelando e nos abraçamos felizes.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Terça-feira vai ser o dia, eu e fulaninho vamos ao cinema, vai ser a melhor sessão de todas poque vamos comprar o combo de pipoca com refrigerante, vamos sentar nos melhores lugares e o casal protagonista do filme vai acabar junto.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quarta-feira posso chamar uma amiga para fazer aquele brigadeiro de panela fofocar a tarde toda, e vou ouvir ela contando dos seus possíveis quase amores fracassados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na quinta-feira fulaninho vai vim aqui em casa sabe, vou escutar o barulho no portão e quando abrir, puft. Lá está, nos abraçamos entramos, conversamos um pouco e talvez a gente possa fazer umas coisas, talvez não, a gente vai fazer, claro. “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sexta-feira com certeza fulaninho vai me chamar para sair, acho que tô até escutando o convite, a gente vai naquele restaurante, sabe aquele la que sempre lembram várias vezes que frequentamos. Iremos conversar tipo, muito, e ele até vai pegar minha mão. Eu to sentindo que ele vai ligar a qualquer momento para me fazer o convite.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas e se fulaninho não fizer o que você espera?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E sua amiga pode até comprar um presente, mas e se ela achar que deve ser para si própria?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E se na terça-feira chover e furar o cinema? Ou fulaninho não puder ir?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E se sua amiga já fez planos para a quarta-feira que não te incluem?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez na quinta-feira, fulaninho não tenha planejado ir a sua casa e nem esteja de fato pensando em te fazer um convite para sair.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resultado?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabe aquele mundo do qual eu falei ser acessível a todos através da mente? Pois é acabou de desmoronar na sua frente como uma torre de cartas que demorou horas para ser montado, cada carta colocada no milímetro certo para manter o equilíbrio das demais, porém a janela estava aberta e de repente uma brisa invade a sala e também sua torre, que pena, todas as cartas estão estáticas no chão agora, apagando qualquer vestígio do que existira ali alguns minutos atrás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nossas expectativas são como a torre de cartas e a brisa o imprevisto que irá derrubar todos nossos caquinhos, então os juntamos novamente, para guardá-los talvez? Imagina!! Para montar tudo de novo… tá pensando o que?!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tudo bem, mas a gente pode amanhã… e você pode vim e trazer...”&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>A última resposta</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/a-ultima-resposta.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-29T14:59:00-03:00</published><updated>2016-12-29T14:59:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2016-12-29:/blog/a-ultima-resposta.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Photo" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/margarida.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mergulhar no vazio, só mergulhar. Sem pensar. Sem olhar para trás. Somente seguir em frente, com o olhar sempre além
que todos veem. Buscar motivos que me prendam ao chão. Talvez essa seja minha sina, ou minha sentença...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas para que chão se o vácuo do vazio me consome ate …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Photo" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/margarida.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mergulhar no vazio, só mergulhar. Sem pensar. Sem olhar para trás. Somente seguir em frente, com o olhar sempre além
que todos veem. Buscar motivos que me prendam ao chão. Talvez essa seja minha sina, ou minha sentença...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas para que chão se o vácuo do vazio me consome ate os pés?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que me prender se posso eternamente voar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que encontrar motivos, quando quero que me encontrem?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos irão me encontrar e pensar q me conhecem, mas nunca sequer chegarão perto disso. E quando tudo estiver terminado, quando eu estiver no mais frio vazio da terra, com o corpo adormecido e a matéria se desintegrando, só assim, vão saber da verdade: ninguém nunca me conheceu o bastante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez queiram saber quais foram minhas ultimas palavras, mas a ausência de conhecimento presente em seus cérebros vai fazer com que nunca saibam a resposta.&lt;/p&gt;</content></entry></feed>