<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Sra. Kay</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/" rel="alternate"></link><link href="https://fernandasj.github.io/blog/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://fernandasj.github.io/blog/</id><updated>2017-11-21T22:00:00-03:00</updated><entry><title>Cheia de Vazios</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/cheia-de-vazios.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-21T22:00:00-03:00</published><updated>2017-11-21T22:00:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2017-11-21:/blog/cheia-de-vazios.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/vazio.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abriu os olhos e levou um susto,  já passava da hora de levantar,  vestiu a primeira roupa que achou e engoliu o café. No caminho ouvia uma conversa que não desejava,  o silêncio é tão bom pela manhã. Observar as cores das primeiras horas e refletir a vida,  meio deprimente …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/vazio.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abriu os olhos e levou um susto,  já passava da hora de levantar,  vestiu a primeira roupa que achou e engoliu o café. No caminho ouvia uma conversa que não desejava,  o silêncio é tão bom pela manhã. Observar as cores das primeiras horas e refletir a vida,  meio deprimente,  porém,  encantador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas 10h já estava exausta,  tanto das aulas como das pessoas. “Como pode serem tão insensíveis assim?”;.  O caminho de volta nada serviu de reconforto, o clima quente serviu apenas para atenuar seus sentimentos mais íntimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela primeira vez sentiu uma vontade de beber,  beber muito,  beber até ficar muito bêbada, até o mundo girar,  Até tudo se resumir em uma só cor,  Até sua mente vagar para longe de si e de seus sentimentos.  Impulsiva? Talvez.  O problema é que nada parecia aliviar aquela situação,  a questão não era a conversar, era a compreensão do outro, pois ouvir é bem diferente de escutar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo tentando de todas as formas,  nada fazia parar e ela só qeria voltar pro início onde nada disso estava previsto e o que se previa eram somente as próximas vezes.  No fone de ouvido,  uma música lhe soprou “the past is gone”,  infelizmente era verdade,  mas simplesmente não fazia sentido andar até aqui e se perder do ponto de partida.
Fechou os olhos e desejou com todas as suas forças para que a pessoa que ela mais qeria,  notasse o seu ser frágil e delicado bem ali como uma rosa prester a pender, como um livro empoeirado esquecido na pratileira, tão ancioso apara relevar sua história mas que ninguém nunca simpatizou com seu título, mas quando o vazio a inundou e ela abriu os olhos amedrontada,  percebeu que não adiantava,  a rosa fora deixada para trás e porta da biblioteca fora fechada e nem sequer um olhar de relance fora dado para o livro, sentia que continuava inivisível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E de vazia passou a ser confusão.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Meu cacho não é moda</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/meu-cacho-nao-e-moda.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-11T17:00:00-03:00</published><updated>2017-11-11T17:00:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2017-11-11:/blog/meu-cacho-nao-e-moda.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/curls.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"No início foi muito difícil, todos me perguntavam quando eu iria retocar a raiz, que
já estava crescida, outros falavam que meu cabelo estava estranho por causa das duas
texturas distintas. Me segurei ao apoio que eu tinha e continuei com minha decisão,
depois de um ano e meio fui …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/curls.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"No início foi muito difícil, todos me perguntavam quando eu iria retocar a raiz, que
já estava crescida, outros falavam que meu cabelo estava estranho por causa das duas
texturas distintas. Me segurei ao apoio que eu tinha e continuei com minha decisão,
depois de um ano e meio fui ao salão e cortei meu cabelo pela primeira vez, a cabelereira não
entendeu que eu desejava me livrar da textura lisa e cortou como sugeri mesmo ela sabendo
que ainda ficaria algumas partes indesejadas, talvez por estar perdendo uma cliente ou seilá
o quê. No mesmo dia, havia uma menina bem jovem, sentada numa das cadeiras do lugar, passando
pelo exaustivo processo por qual passei inúmeras vezes. A minha vontade era de dizer que ela
era linda do jeito que era e que não precisava fazer aquilo, mas me contive pois cada um leva
um tempo para se descobrir, para mim demoraram 3 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 anos tentando me encaixar, tentando entrar no "padrão", tentando sair do foco das rodas de
chacota por causa do meu estilo. Alisei meu cabelo por ver o resto da minha autoestima ser
aniquilada por comentários maldosos, olhava no expelho e pensava que se eu fosse igual a eles,
não me incomodariam mais, o fato é que depois da química, o alvo dos comentários passaram a
ser minhas roupas, meu jeito e o que eu falava. Fiquei ainda pior em saber que nada que fizesse
iria me tirar de foco. Me senti aliavida quando finalmente se formaram e não precisáva-mos
dividir o mesmo ônibus todos os dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o tempo uma colega de sala assumiu seus cachos, achei aquilo incrível, depois disso
fui descobrindo que o reflexo do expelho não tinha nada a ver comigo, estava me escondendo
numa personalidade que não era minha então resolvi mudar, resolvi que não ia mais pagar para
continuar vazia de espírito, com isso deixei meu cabelo crescer até um tamanho que eu pudesse
cortar de modo que não ficasse tão curto e claro me inspirei muito, descobri meu cabelo e a
mim mesma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu venci a transição capilar por vontade própria e por apoio que recebi de algumas pessoas,
e foi a melhor coisa que fiz na vida, hoje me vejo e me exergo completa. Só o meu íntimo sabe
o que senti quando vi cada parte lisa cair aos meus pés, posso dizer que a primeira coisa foi
liberdades, mas o resto é indescritível.
O aprendizado não acabou, a cada dia que passa vejo no meu reflexo uma versão diferente, a diferença
é que em todas elas não finjo mais ser outra pessoa, nem me importo com estar ou não em algum
padrão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E hoje vejo aquelas mesmas pessoas que um dia me magoaram, curtindo e comentando minhas fotos,
bom só tenho a agradecê-las, pois aprendi me amar muito mais depois do que fizeram.
Muita gente me elogia, elogia meu cabelo, mas não perguntam o motivo pelo qual mudei. O ser humano
se tornou uma ilha, assim como diz uma música por aí.
Agora cabelo cacheado é moda, mas tem uma frase que gosto muito e que é perfeita para afirmar que esse
lema da sociedade não é verdade:
    "Meu cabelo é o reflexo da minha liberdade"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não se trata de moda e sim de resistência e amor."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confidências de uma moça atualmente empoderada e orgulhosamente cacheada &amp;lt;3&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>A ilusão das fases</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/a-ilusao-das-fases.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-08T17:20:00-03:00</published><updated>2017-11-08T17:20:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2017-11-08:/blog/a-ilusao-das-fases.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/lua.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deitada no escuro, salvo apenas pelo lampejo do display por onde digito estas palavras,
tive lembranças não tão longe, mas também não tão recentes. Já li em algum lugar que o amor
tem várias fases, acho que isso simplesmente não tem sentido, mesmo concordando que pode
ser verdade na prática …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/lua.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deitada no escuro, salvo apenas pelo lampejo do display por onde digito estas palavras,
tive lembranças não tão longe, mas também não tão recentes. Já li em algum lugar que o amor
tem várias fases, acho que isso simplesmente não tem sentido, mesmo concordando que pode
ser verdade na prática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é de se pensar que talvez as pessoas possuam de fato essas tais fases, e não o sentimento
em si, hipóteses a parte, penso em somente uma "fase" que deveria existir: a primeira, onde
o casal sem intimidades aproximam-se entre si, e totalmente desfamiliarizados, se arriscam
no caminho da conquista. Tão sinceros e simples gestos, sem malícia e obrigação, aquele
pensamento durante a manhã, ou aquela declaração singela que se não for feita, mesmo que de
madrugada, não deixará mente nenhuma sossegada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez, as pessoas achem que em determinado ponto do relacionamento não é mais preciso utilizar
de meios assim, afinal de contas estão juntos, para que a conquista?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o sentimento continuar vivo, não é questão de provar nada, ou de insegurança, mas de amar
e ser amado mesmo além do tempo. O que seria do amor sem a conquista? Então como mantê-lo sem
ela?&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Reciprocidade</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/reciprocidade.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-08T16:30:00-03:00</published><updated>2017-11-08T16:30:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2017-11-08:/blog/reciprocidade.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/reciprocidade.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tão bom amar sem pressa, perder as horas, mas nunca o momento.
Ficar sem palavras e abraçar o silêncio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sentir a calmaria de tê-lo por perto e ansear desesperadamente para que tal
calmaria não tenha fim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tão bom dar as mãos em uma esquina se saber qual será o destino …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/reciprocidade.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tão bom amar sem pressa, perder as horas, mas nunca o momento.
Ficar sem palavras e abraçar o silêncio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sentir a calmaria de tê-lo por perto e ansear desesperadamente para que tal
calmaria não tenha fim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tão bom dar as mãos em uma esquina se saber qual será o destino final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sorrir preguiçosamente e escandalosamente, beijar durante intervalos de calorosos assuntos
e não pela falta deles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tão bom...&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Tardes de Sol</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/tardes-de-sol.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-31T17:25:00-03:00</published><updated>2017-01-31T17:25:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2017-01-31:/blog/tardes-de-sol.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/menina.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era uma tarde de sol, mesmo cenário de tantas outras atrás, porém agora com a ausência de um personagem, o que tornava a ocasião especial e única. Em sua mente passavam todos os abraços dados em tardes como essa, os cabelos embaraçados de um cafuné e o gosto doce dos …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/menina.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era uma tarde de sol, mesmo cenário de tantas outras atrás, porém agora com a ausência de um personagem, o que tornava a ocasião especial e única. Em sua mente passavam todos os abraços dados em tardes como essa, os cabelos embaraçados de um cafuné e o gosto doce dos beijos trocados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O quarto ainda tem o cheiro dele e a matinal refeição das 3h não é a mesma sem sua divisão maluca da mesa e sua risada preenchendo a cozinha. Qualquer musica o trazia na mente e os planos se tornaram desnecessários sem sua presença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela saiu da sua zona de conforto, ele era seu porto e agora ela navega em um mar infinito, esperando ouvir as batidas no portão para que seu frágil barquinho encontre abrigo novamente, a nova rotina é totalmente diferente de todas as tardes que existiram, não há mais horas e horas conversando ou simplesmente embolados em um abraço, não há refeição da 3h, fazer planos se torna cada vez mais difícil. Tempo a sós é raro, o contrário do que era.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio a esse turbilhão de mudanças, tenta se acostumar e até faz planos, mas quando o relógio impõe sua sentença ela se vê novamente a deriva, revelando nos olhos a tristeza da provável partida que virá em seguida, e em seu íntimo fechava o portão desejando ser um sonho no qual acordaria embalada por braços quentes numa tarde de sol, como costumava ser.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Minha saudade</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/minha-saudade.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-12T21:44:00-03:00</published><updated>2017-01-12T21:44:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2017-01-12:/blog/minha-saudade.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/saudade.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje acordei e me dei conta que você me faz falta paka’s, na verdade me dei conta disso desde o “Tchau” seguido por um beijo que foi breve demais comparado a ausência que já me invadia. Malditas Despedidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir daí comecei a me perguntar sobre o real significado …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/saudade.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje acordei e me dei conta que você me faz falta paka’s, na verdade me dei conta disso desde o “Tchau” seguido por um beijo que foi breve demais comparado a ausência que já me invadia. Malditas Despedidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir daí comecei a me perguntar sobre o real significado da palavra: Saudade, mas como o convencional não me atrai, prefiro pensar que cada um de nós tem uma definição própria para isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No meu caso, saudade é: ler uma mensagem sua e instantaneamente ouvir ecos da sua voz na minha mente pronunciando cada palavra, é olhar para o nada e sentir seu perfume como se estivesse aqui, é rever uma conversa engraçada e imaginar sua risada, é sentir desesperadamente vontade de te abraçar e te beijar a todo segundo do meu dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Senti tudo isso ontem, sinto hoje e sentirei amanhã, porque minha saudade é você.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Querida infância</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/querida-infancia.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-11T10:54:00-03:00</published><updated>2017-01-11T10:54:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2017-01-11:/blog/querida-infancia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/crianças.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crescer parece bem legal aos olhos de quem mal sabe amarrar o cadarço do tênis. Crianças ingênuas que não sabem o que dizem, um dia irão crescer, e sentir o peso da responsabilidade, a maldade das pessoas, a decepção, o coração vazio. Quando enxergarem que sonhar é mais que fechar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/crianças.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crescer parece bem legal aos olhos de quem mal sabe amarrar o cadarço do tênis. Crianças ingênuas que não sabem o que dizem, um dia irão crescer, e sentir o peso da responsabilidade, a maldade das pessoas, a decepção, o coração vazio. Quando enxergarem que sonhar é mais que fechar os olhos, que amizades nem sempre são verdadeiras e que nem tudo é para sempre. Desejarão voltar naquele parquinho onde a maior preocupação era brincar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E ao encontrar o amor, acharão por um instante que pegar a mão do outro é suficiente, mas o tempo irá cuidar de revelar a verdade. Talvez seja, ainda, mágico e sublime, contudo a perfeição não existe, e a frustração junto com o vazio, irá habitar o seu ser, vez ou outra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Críticas virão com o sentimento de incapacidade, e as antigas crianças pensarão que nunca deveriam ter desejado crescer, e que por mais doloroso que fosse um joelho ralado, a dor era suportável e passageira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, agora crescidas sabem que o tempo não poupa ninguém e mesmo não desejando ser o que são hoje, se tornariam mesmo assim.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Amor de borboleta</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/amor-de-borboleta.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-10T20:02:00-03:00</published><updated>2017-01-10T20:02:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2017-01-10:/blog/amor-de-borboleta.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/borboletas.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá fora a chuva caía, da janela se via gota a gota tocar o chão, vez ou outra lhe molhava o rosto, mas ela não se importava. Chuva é sinônimo de frio, frio é sinônimo de solidão, em dias assim o melhor a fazer quando se está só, é imaginar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/borboletas.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá fora a chuva caía, da janela se via gota a gota tocar o chão, vez ou outra lhe molhava o rosto, mas ela não se importava. Chuva é sinônimo de frio, frio é sinônimo de solidão, em dias assim o melhor a fazer quando se está só, é imaginar... Ela imaginou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dia ensolarado, daqueles que a cor até parece meio rosada e que tudo transpira felicidade, o vento faz dançar as folhas das árvores, as borboletas beijam as flores e se vão, um amor lindo de se vê, porém passageiro... debruçada na janela ela se perguntava em qual dessas primaveras aconteceria o inimaginável, quando sua barriga congelaria e tudo ao seu redor pararia, no ar somente existiria o som de sua respiração acelerada e o seu olhar veria apenas um outro olhar, sorridente que estaria a sua espera do outro lado do jardim e ao contrário das borboletas que vem e vão, ele ficaria. Chegaria tímido e conversaria atrapalhado sobre como as flores estão belas e ela fecharia os olhos embalada por sua voz trêmula e doce.   Após alguns dias seus dedos se tocariam até estarem completamente postos em um laço em que jamais imaginariam formar, alguns passos acanhados de mãos dadas talvez... e ele até poderia apanhar uma flor para ela, que sorriria boba e sem graça com o pequeno gesto. Dentre todas as outras que poderiam estar por ali caminhando, ele somente teria olhos e atenção para ela e mesmo existindo inúmeros motivos para que estivesse em qualquer outro lugar ou abraçado com outro alguém, escolheria estar sempre ali e somente naquele abraço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recitaria poemas curtos em um tom galanteador, ela riria e lhe recompensaria com um beijo e faria elogios bobos, assistiriam a muitos filmes juntos, trocariam presentes em datas especiais e fora delas também, surpreenderiam com gestos pequenos mas que saberiam que o outro não estava esperando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele leria o romance favorito dela só para apoiar o quanto o casal era perfeito, ou quanto o final foi injusto, mesmo que isso não lhe importasse muito, mas que seus olhos se iluminariam ao ver o belo sorriso brotar em seus lábios quando o ouvisse falando sobre o livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela arriscaria no skate para que pudessem andar juntos pela calçada, talvez uns tombos aqui e ali, mas ela sabia que ele estaria lá para ajudá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E no fim do dia se despediriam com um beijo e um “até logo” já fazendo planos para o dia seguinte, a semana seguinte, o mês seguinte, quem sabe uma viajem ou pic-nic?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não importava, só precisavam ficar juntos e durar mais que o amor das borboletas com as flores e que fosse o sereno mais suave que pudesse existir, caindo gota a gota em câmera lenta, como agora escorrendo ali do lado de fora da janela marcando o fim de mais um espetáculo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua imaginação foi longe e agora já é noite... hora de dormir... e sonhar... talvez... porque não com um amor que dure mais que o amor das borboletas e as flores?&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Our inverted world</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/our-inverted-world.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-29T20:02:00-03:00</published><updated>2016-12-29T20:02:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2016-12-29:/blog/our-inverted-world.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/torre.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada um é capaz de criar um mundo inteiro, basta usar a mente. Imaginar como será o dia seguinte, a próxima semana, quem sabe até o ano novo, escutar cada diálogo como se fosse uma peça de teatro. Tudo parece fazer sentido, “fulaninho faz isso, depois vira e me surpreende …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/torre.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada um é capaz de criar um mundo inteiro, basta usar a mente. Imaginar como será o dia seguinte, a próxima semana, quem sabe até o ano novo, escutar cada diálogo como se fosse uma peça de teatro. Tudo parece fazer sentido, “fulaninho faz isso, depois vira e me surpreende de tal maneira, e aí ele faz aquela cara que só ele mesmo sabe” e pronto, dia perfeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Segunda-feira, vai fazer sol e vamos sair para fazer compras, a gente vai andar pelas ruas e minha amiga vai parar numa loja e vai achar um presente lindo para mim, ela até vai dizer que não é, ela sempre faz isso sabe, mas depois acaba revelando e nos abraçamos felizes.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Terça-feira vai ser o dia, eu e fulaninho vamos ao cinema, vai ser a melhor sessão de todas poque vamos comprar o combo de pipoca com refrigerante, vamos sentar nos melhores lugares e o casal protagonista do filme vai acabar junto.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quarta-feira posso chamar uma amiga para fazer aquele brigadeiro de panela fofocar a tarde toda, e vou ouvir ela contando dos seus possíveis quase amores fracassados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na quinta-feira fulaninho vai vim aqui em casa sabe, vou escutar o barulho no portão e quando abrir, puft. Lá está, nos abraçamos entramos, conversamos um pouco e talvez a gente possa fazer umas coisas, talvez não, a gente vai fazer, claro. “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sexta-feira com certeza fulaninho vai me chamar para sair, acho que tô até escutando o convite, a gente vai naquele restaurante, sabe aquele la que sempre lembram várias vezes que frequentamos. Iremos conversar tipo, muito, e ele até vai pegar minha mão. Eu to sentindo que ele vai ligar a qualquer momento para me fazer o convite.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas e se fulaninho não fizer o que você espera?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E sua amiga pode até comprar um presente, mas e se ela achar que deve ser para si própria?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E se na terça-feira chover e furar o cinema? Ou fulaninho não puder ir?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E se sua amiga já fez planos para a quarta-feira que não te incluem?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez na quinta-feira, fulaninho não tenha planejado ir a sua casa e nem esteja de fato pensando em te fazer um convite para sair.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resultado?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabe aquele mundo do qual eu falei ser acessível a todos através da mente? Pois é acabou de desmoronar na sua frente como uma torre de cartas que demorou horas para ser montado, cada carta colocada no milímetro certo para manter o equilíbrio das demais, porém a janela estava aberta e de repente uma brisa invade a sala e também sua torre, que pena, todas as cartas estão estáticas no chão agora, apagando qualquer vestígio do que existira ali alguns minutos atrás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nossas expectativas são como a torre de cartas e a brisa o imprevisto que irá derrubar todos nossos caquinhos, então os juntamos novamente, para guardá-los talvez? Imagina!! Para montar tudo de novo… tá pensando o que?!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tudo bem, mas a gente pode amanhã… e você pode vim e trazer...”&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>A última resposta</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/a-ultima-resposta.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-29T14:59:00-03:00</published><updated>2016-12-29T14:59:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2016-12-29:/blog/a-ultima-resposta.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/margarida.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mergulhar no vazio, só mergulhar. Sem pensar. Sem olhar para trás. Somente seguir em frente, com o olhar sempre além
que todos veem. Buscar motivos que me prendam ao chão. Talvez essa seja minha sina, ou minha sentença...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas para que chão se o vácuo do vazio me consome ate …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/margarida.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mergulhar no vazio, só mergulhar. Sem pensar. Sem olhar para trás. Somente seguir em frente, com o olhar sempre além
que todos veem. Buscar motivos que me prendam ao chão. Talvez essa seja minha sina, ou minha sentença...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas para que chão se o vácuo do vazio me consome ate os pés?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que me prender se posso eternamente voar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que encontrar motivos, quando quero que me encontrem?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos irão me encontrar e pensar q me conhecem, mas nunca sequer chegarão perto disso. E quando tudo estiver terminado, quando eu estiver no mais frio vazio da terra, com o corpo adormecido e a matéria se desintegrando, só assim, vão saber da verdade: ninguém nunca me conheceu o bastante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez queiram saber quais foram minhas ultimas palavras, mas a ausência de conhecimento presente em seus cérebros vai fazer com que nunca saibam a resposta.&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Os 2 que viraram 1</title><link href="https://fernandasj.github.io/blog/os-2-que-viraram-1.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-24T14:00:00-03:00</published><updated>2015-11-24T14:00:00-03:00</updated><author><name>Fernanda Vieira</name></author><id>tag:fernandasj.github.io,2015-11-24:/blog/os-2-que-viraram-1.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/nos.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um convite, um casal. O dia amanheceu e Luiza sentiu o brilho do sol tocar seu rosto assim que abriu a janela, sorriu e pensou nele. As várias sensações da manhã a levaram novamente ao dia anterior, mais especificamente para uma conversa, João lhe fez um convite que ela não …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Alt Text" src="https://fernandasj.github.io/blog/images/nos.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um convite, um casal. O dia amanheceu e Luiza sentiu o brilho do sol tocar seu rosto assim que abriu a janela, sorriu e pensou nele. As várias sensações da manhã a levaram novamente ao dia anterior, mais especificamente para uma conversa, João lhe fez um convite que ela não exitara em aceitar, agora estava ali, ansiosa e insegura como só ela sabia ser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vestiu-se e tomou o caminho para a escola, a cada Km mais perto o ar parecia se comprimir, seu coração acelerado apreciava as árvores do caminho de afastarem, nos ouvidos a melodia de uma musica que João lhe mostrara certa noite, na boca um sorriso bobo ao lembrar da ocasião, era sempre bom quando ele mostrava-lhe coisas de que gostava, fazendo com que Luiza se sentisse parte do mundo dele e ficasse feliz por isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afinal de contas era bom ser interesse de alguém que estava ali por querer ficar ao seu lado e não por outro motivo, seu coração com histórico nada florido já havia sido deixado várias e várias vezes, e em outras ele que partiu, mas agora tudo soava diferente, a amizade que surgia sem malícia entre os dois era serena e Luiza só desejava estar ao lado de João, se fosse para ficar, ela ia estar lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus pensamentos foram interrompidos pelo frear do ônibus, a tortura ou sorte era ter que esperar até a hora que se encontrariam no pátio, ela não sabia ao certo sobre o que falariam, levando em consideração sua péssima habilidade em puxar assunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao sinal do ultimo horário Luiza desceu para o pátio e chegando lá João já estava a sua espera, cumprimentaram-se timidamente e trocaram algumas conversas antes de irem para o destino planejado por ele, durante o almoço os dois conversaram sobre tudo o que conheciam, gostavam, os assuntos surgiam sem nenhum esforço, cada semelhança que encontravam entre si causavam-lhe espanto e felicidade, o restaurante sumiu junto com todas as mesas ocupadas ao redor. Em um universo paralelo onde só os dois existiam Luiza sentiu a imensa vontade de ficar ali para sempre, não no restaurante, mas sim no universo em que ela e João criaram, ela queria ficar com ele, o olhou fundo nos olhos e sorriu ao ver a reciprocidade do seu par.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então simplesmente ficaram.&lt;/p&gt;</content></entry></feed>